[獵人] - 排球攻略

希望各位勇武巴絲可以睇睇, 呢一排成日發夢, 見到大家唔係好識點打排球, 對手一出重炮就失分.

1. 知己知彼
係, 鬼唔知咩. 但大家只係知佢字面意思, 唔夠深入.
我哋好難知對手點部署, 而且對手亦經常變陣好難跟得貼去應對. 所以我哋都要令對手唔知我哋嘅步署. 落到場, 一定係屏障行先, 而呢排夢見大家嘅屏障都好矮, 一嚟俾人睇到晒你做緊乜, 二嚟根本防止唔到任何攻擊(手長少少都掃得到你啦, 對手又識手臂延伸). 所以有高嘅屏障係可以有效阻礙對方觀察同限制進攻. 現時嘅前方防禦只係做到拖延時間.

2. 陣形
上面講咗屏障(高嘅)要前面, 後面就當然係支援啦. 支援嘅角式就係見最前嘅隊員應付唔嚟就上去換班, 所以唔好一窩蜂衝晒上去, 要有前中後排. 前排負責攻+守, 中排負責傳遞消息物資同換班做前排, 後排負責準備物資同遠距離攻擊. 其實以上係好普通嘅戰略, 但好多時隊員一落到場就情緒高漲乜都唔記得晒. 所以後排隊員好重要, 而且要有自由人(或自由西), 方便補位又好, 跑腿又好.

3. 觀察學習
唔好一味剩係打打打, 球是圓的, 好多打法. 要餘暇要去觀察對手, 學習對手長處(同時睇下有冇得弱化或無效化對手長處); 見到短處就要自己避免或引發佢(唔襟激, 死衝就會落單, 落單就會被攻擊). 所以對手好強調陣形, 佢哋自由人多數會著白色衫, 去提醒衝動嘅唔好拉太開.

4. 唔好灰心
雖然係講緊打排球, 但要用藍兒當入樽嚟比喻. 湘北都唔係場場贏, 輸咗就強化自己, 加上我哋冇年齡限制(當然最好可以大家快啲贏唔好咁辛苦), 有心有力同埋最緊要我哋比對手有智慧. 大家互勉之啦.

利申: 我係好新好新註冊, 絕對可以懷疑我係鬼, 但我都成日發夢如果以上可以幫到哪怕少少, 都好夠喇.

推

再推

再推推